<resources>
    <string name="app_name">Plastic Help</string>

    <string name="txtPolimero">
        Un polímero termofijo es un pre-polímero en estado viscoso \u0020
        o semi-sólido que cambia irreversiblemente a un polímero \u0020
        infundible e insoluble por medio de curado. El curado es \u0020
        inducido por la acción del calor y un agente reactivo \u0020
        (o catalizador), dentro del equipo de procesamiento, \u0020
        ya sea por inyección, extrusión o sólo dentro de en un molde.
    </string>

    <string name="txtMonomero">
        Un monómero es una molécula que forma la unidad básica \u0020
        para los polímeros. Pueden ser considerados los bloques \u0020
        de construcción de los cuales se hacen las proteínas. \u0020
        Los monómeros pueden unirse a otros monómeros para formar \u0020
        una molécula de cadena repetitiva a través de un proceso \u0020
        denominado polimerización. Los monómeros pueden ser de \u0020
        origen natural o sintético.
    </string>

    <string name="def_Inyeccion">
        La inyección del plástico es un proceso semicontinuo que \u0020
        consiste en inyectar un polímero en estado plastificado \u0020
        en un molde cerrado a presión y frío, a través de un \u0020
        orificio pequeño llamado bebedero.\n\n
        En ese molde el material se solidifica, comenzando a \u0020
        cristalizar en polímeros semicristalinos. \n
        La pieza o parte final se obtiene al abrir el molde y \u0020
        sacar de la cavidad la pieza moldeada.\n\n
        El moldeo por inyección es una técnica muy popular para \u0020
        la fabricación de artículos muy diferentes \u0020
        debido a la versatilidad de piezas que pueden fabricarse, \u0020
        la rapidez de fabricación, el diseño de prototipos rápidos, \u0020
        altos niveles de producción y bajos costos, alta o baja automatización \u0020
        según el costo de la pieza, geometrías muy complicadas.\n
        Las piezas moldeadas requieren muy poco o nulo \u0020
        acabado pues son terminadas con la rugosidad de superficie \u0020
        deseada, color y transparencia u opacidad, \u0020
        buena tolerancia dimensional de piezas moldeadas con o sin \u0020
        insertos y con diferentes colores.\n\n
        Una máquina de inyección se constituye de dos partes:\n
        -La unidad de inyección.\n
        -La unidad de cierre.\n\n
        La unidad de inyección se encarga de plastificar al polímero \u0020
        utilizado para la elaboración de la pieza a fabricar, \u0020
        una vez que el polímero en forma de pellet es introducido \u0020
        por medio de una tolva hasta llegar al husillo y el barril, \u0020
        los cuales se encargarán \u0020
        de plastificar al material por medio de unas resistencias, \u0020
        una vez que ya haya pasado esto un pistón empujará al husillo \u0020
        y a su vez al material pasando por una boquilla hasta llegar \u0020
        al molde; por otro lado la unidad de cierre es la encargada \u0020
        de que el molde esté cerrado de tal manera en la que el material \u0020
        no pueda salirse del mismo, evitando que la pieza no sea de \u0020
        calidad y no cumpla con los estándares establecidos por \u0020
        el operador de la máquina.
    </string>

    <string name="ap_Inyeccion">
        En el proceso del moldeo por inyección se pueden elaborar diversos productos, como:\n\n
        - Artículos para el hogar\n
        - Cubetas\n
        - Palanganas\n
        - Recipientes para alimentos\n
        - Tapas
    </string>

    <string name="def_Ext">
        La Extrusión es un proceso por el cual un material
        termoplástico en estado plastificado es forzado
        a través de un dado a fluir continuamente para formar
        perfiles de una longitud indefinida, a la salida,
        el perfil es recogido por una unidad de arrastre de
        velocidad variable la cual le proporcionará
        las dimensiones finales mientras este se enfría en
        tinas de agua para adquirir la forma deseada.\n
        \n
        Una máquina extrusora consta de un cañón donde se encuentra
        un husillo el cual recoge al polímero en forma de pellets
        de la tolva de alimentación, posteriormente el polímero
        ya plastificado es arrastrado por una unidad de arrastre
        (si es Extrusión lineal)  avanzando a lo largo de esta,
        se modifica el diametro y grosor del perfil y finalmente
        se introduce en una tina de enfriamiento para posteriormente
        ser cortado de distintos tamaños por una cuchilla.
    </string>

    <string name="ap_Ext">
        Debido a las variables que el proceso de Extrusión posee
        se pueden elaborar algunos de los siguientes productos:\n
        -Láminas\n
        -Tubería\n
        -Recubrimiento de cable\n
        -Película.\n
        -bolsas
    </string>

    <string-array name="acrons">
        <item>PVC</item>
        <item>ABS</item>
        <item>ASA</item>
        <item>PET</item>
    </string-array>

    <string name="pvc">Policloruro De Vinilo</string>
    <string name="desc_pvc">
        El PVC es un material esencialmente amorfo con porciones \u0020 sindiotácticas que no
        constituyen más de 20% del total, generalmente cuenta con grados de cristalinidad menores.\n\n
        La gran polaridad que imparte el átomo de cloro transforma al PVC en un material rígido. \u0020
        Algunos de sus grados aceptan fácilmente diversos plastificantes, modificándolo en flexible \u0020
        y elástico. Esto explica la gran versatilidad que caracteriza a este polímero, empleado para \u0020
        fabricar artículo de gran rigidez y accesorios para tubería, productos semiflexibles como perfiles \u0020
        para persianas y otros muy flexibles como sandalias y películas.\n\n
        El PVC es un polvo blanco, inodoro e insípido, fisiológicamente inofensivo. Tiene un contenido \u0020
        teórico de 57% de cloro, difícilmente inflamable, no arde por sí mismo. La estructura de la partícula a \u0020
        veces es similar a la de una bola de algodón. El diámetro varía dependiendo del proceso de polimerización.
    </string>
    <string name="info_pvc">
        El Policloruro de Vinilo (PVC) es un polímero termoplástico resultante de la asociación molecular \u0020
        del monómero Cloruro de Vinilo.\n\n
        Por sí solo es el más inestable de los termoplásticos, pero con aditivos es el más versátil y puede \u0020
        ser sometido a variados procesos para su transformación, lo que le ha hecho ocupar, por su consumo, \u0020
        en el segundo lugar mundial detrás del Polietileno.
    </string>
    <string name="ap_pvc">
        Segmento rígido:\n\n
        Tubería\n
        Botellas (Aceites comestibles, shampoos y agua purificada)\n
        Película y Lámina\n
        Perfiles\n
        Segmento Flexible:\n
        Calzado\n
        Película\n
        Recubrimiento de cable y alambre\n
        Perfiles\n
        Loseta
    </string>

    <string name="abs">Acrilonitrilo Butadieno Estireno</string>
    <string name="desc_abs">
        Acrilonitrilo:\n\n
        *Resistencia química\n
        *Resistencia a la fatiga\n
        *Dureza y rigidez\n
        *Resistencia a la fusión\n
        *Butadieno:\n\n
        *Ductilidad a baja temperatura\n
        *Resistencia al impacto\n
        *Resistencia a la fusión\n
        Estireno:\n\n
        *Facilidad de procesado (fluidez)\n
        *Brillo\n
        *Dureza y rigidez\n\n
        Dentro de sus propiedades físicas se encuentran:\n\n
        Fuerza tensil: 40-50 Mpa\n
        Fuerza al impacto ( Notched Impact Strength) : 10-20 Kj/m 2\n
        Coeficiente de expansión térmica: 70-90 x10 -6\n
        Temperatura de uso máximo ( Max Cont Use Temp) : 80-95 °C\n
        Densidad: 1.0-1.05 g/cm 3\n
    </string>
    <string name="info_abs">
        El acrilonitrilo butadieno estireno o ABS es un termoplástico duro, \u0020
        resistente al calor y a los impactos. Es un copolímero obtenido de la \u0020
        polimerización del estireno y acrilonitrilo en la presencia del \u0020
        polibutadieno, resultado de la combinación de los tres monómeros, \u0020
        originando un plástico que se presenta en una gran variedad de \u0020
        grados dependiendo de las proporciones utilizadas de cada uno.\n\n
        Su Formula Quimica es: (C8H8·C4H6·C3H3N)
    </string>
    <string name="ap_abs">
        Debido a que las propiedades del ABS son suficientemente buenas \u0020
        para diversas aplicaciones, entre las que se encuentran:\n\n\n
        -Carcasas de electrodomésticos y de teléfonos\n
        -Maletas\n
        -Cascos deportivos\n
        -Cubiertas internas de las puertas de refrigeradores\n
        -Carcasas de computadoras\n
        -Fabricación de tubería sanitaria como sustituto del PVC\n
        -Por su característica de ser cromable se utiliza ampliamente en la industria automotriz\n
        -Se pueden usar en aleaciones con otros plásticos, por ejemplo, el ABS con el PVC \u0020
        nos da un plástico de alta resistencia a la flama que le permite encontrar \u0020
        amplio uso en la construcción de televisores.
    </string>

    <string name="asa">Acrinolitrilo Estireno Acrinolitrilo</string>
    <string name="desc_asa">
        Densidad (g/cm3):\t 1.07\n
        Dureza de la superficie:\t RR105\n
        Resistencia a la tracción (MPa):\t 35\n
        Módulo de flexión (GPa):\t 2.5\n
        Impacto Izod (kJ/m):\t 0.1\n
        Expansión lineal (/°C x 10-5):\t 10\n
        Alargamiento de rotura (%):\t 10\n
        Tensión en Rendimiento (%):\t 3.3\n
        Max. Temp. de funcionamiento.(°C):\t 60\n
    </string>
    <string name="info_asa">
        El ASA es un terpolímero amorfo termoplástico constituido por acrilonitrilo, \u0020
        estireno y acrilato. El ASA es un plástico denominado de ingeniería, con una excepcional \u0020
        resistencia a la intemperie. A diferencia de muchos materiales plásticos, el ASA mantiene su color \u0020
        y resistencia al impacto, incluso después de largo tiempo de uso al aire libre a largo plazo. \n
        El ASA es a menudo utilizado para techos de viviendas, cubiertas de equipo de transporte, \u0020
        maquinaria al aire libre y los equipos eléctricos cuando se requiere de color persistente y resistencia al impacto.
    </string>
    <string name="ap_asa">
        - Partes de vivienda (marcos de ventanas y techos) \n
        - Componentes aeroespaciales \n
        - Partes de automóviles (parilla del radiador) \n
        - Juguetes \n
        - Piezas estructurales al aire libre (perfiles, tubos) \n
        - Instalaciones eléctricas (gabinetes, cajas)
    </string>

    <string name="pet">Polietileno Tereftalato</string>
    <string name="desc_pet">
        Contacto alimentario, Resistencia fisica, Propiedades termicas, Propiedades barreras, Ligereza y Resistencia quimica
    </string>
    <string name="info_pet">
        El PET se utiliza principalmente en la producion de botellas para bebidas, a traves de su reciclado \u0020
        se obtienen fribras para el relleno de bolsas de dormir, alfombras, cuerdas y alomohadas.\n\n
        El Polietileno Tereftalato (PET) es un Poliéster Termoplástico y se produce a partir de dos compuestos \u0020
        principalmente: Ácido Terftálico y Etilenglicol, aunque también puede obtenerse utilizando Dimetiltereftalato \u0020
        en lugar de Ácido Tereftálico. Este material tiene una baja velocidad de cristalización y puede encontrarse en estado\n \u0020
        amorfo-transparente o cristalino.
    </string>
    <string name="ap_pet">
        En la actualidad se están abriendo cada vez más nuevos campos de aplicación y se desarrollan botellas PET \u0020
        de alta calidad y reducido peso, entre sus aplicaciones más importantes dentro de los siguientes sectores:\n\n
        El uso del PET en el envase y empaque:\n
        Las firmas de maquinaria han contribuido en gran medida a impulsar la evolución de manera rápida de los envases, \u0020
        por lo que hoy se encuentran disponibles envases para llenado a temperaturas normales y para \u0020 llenado en caliente; \u0020
        también se desarrollan envases muy \u0020 pequeños desde 10 mililitros hasta garrafones de 19 litros.\n
        Los tarros de boca ancha son utilizados en el envasado de conservas alimenticias.\n\n
    </string>


    <string-array name="turnos">
        <item>Matutino</item>
        <item>Vespertino</item>
    </string-array>

    <string-array name="opciones">
        <item>Conceptos Basicos</item>
        <item>Procesos de Transformacion</item>
        <item>Acronimos</item>
    </string-array>

    <string-array name="conceptos">
        <item>Polimero</item>
        <item>Monomero</item>
    </string-array>

    <string-array name="procesos">
        <item>Proceso de Inyeccion</item>
        <item>Proceso de Extruccion</item>
    </string-array>

</resources>
